住喺香港嘅鬼佬生活會唔會好貼地

平時去唔去大排檔，茶記食飯，定去高格調餐廳,吧食飯
搭小巴大叫「有落唔該」，識講幾句廣東話

日日Uber出入，朝早一定Starbucks, 4點就放工去飲酒，8點食牛排

見過住公屋既鬼佬

True?

Yes

好離地

成日四點幾去入票經過見到ifc出面啲酒吧已經成埋鬼老係到

鍾意飲熱奶茶

四點後，唔該中國豬做埋d野去

鍾意街邊果d凍嘅撈麵算唔算

去灣仔嘅德如食飯
次次都見到鬼佬食碟頭飯

Happy hour間間pub都有一車車鬼佬

個d叫窮鬼

見過鬼佬係茶仔用正宗香港話叫沙爹牛肉麵熱奶茶丫，唔該

True

有聲

有啲後生鬼佬同事識用廣東話喺茶記 熟食中心嗌嘢

又有啲老嘅鬼佬嚟咗十幾年差唔多一句廣東話都唔識 照樣過離地生活

廢老

中學英文老師係鬼佬
日日見佢搭的士返工

我嘅鬼佬阿sir都識講唔該，早晨，有落，自己想食嘅嘢
一兩句都唔識，死返老家

願意嚟香港做野嘅鬼佬應該都係專業人士/管理層
(咩體驗生活街頭賣相個啲唔計)
人哋本身份收入本身可以支持到佢過離地生活
咁洗乜要貼地？
嚟得香港做野就係唔想捱架啦
要貼地返自己國家慢慢貼唔好？

冇話要佢捱，但一啲好基本嘅本地常識，識少少唔過份？

多數為錢而生活嘅
喺香港生活好好地又唔會發現意外

我認同你講法
不過我相信無咩鬼佬會想體驗香港本土生活
一次兩次我諗或者會嘅
長期佢哋就應該不了

但早晨，唔該呢啲要識掛

冷麵？
咩叫凍撈麵

收工就落老蘭屌高質Ol

一定識一句，嗰句叫「鬼佬」

Liberty
尤其禮拜五

月賺十幾廿萬
點貼地

落老蘭哄港女上床屌免費閪，
屌完早少少起身偷走條港女個銀包，
無限loop，日日屌免費閪仲有錢倒貼，爽撚過叫雞

係香港係無窮既鬼佬

講完

除非娶咗港女 如果唔係九成鬼佬都只係當香港搖錢樹 搵夠錢就走
日日出入中環 放假去蘇豪淺水灣龍脊 駛同你學廣東話

坐係地下樹塊牌畀錢佢去環遊世界，夠唔夠貼地？

對鬼佬來講 除咗搭uber之外 其實一啲都唔離地
因為人哋係自己國家都係咁生活

this

我公司個南非鬼佬好鐘意食菠蘿油，蛋撻，雞蛋仔，熱奶茶同茶走

蕪湖街間ESSO有鬼佬做入油員
夠貼地喇呱

一黎香港鬼佬通常有錢
二黎佢地其實心底好睇唔起我地
唔好再幫人打飛機好無

我老闆都係鬼佬，貼地到食燒味飯，貴啲又唔肯，貼地到想屌佢

講到尾都係睇人啫

On9 post 樓主個概念就係鬼佬就高級啲 Bar其實係鬼佬茶餐廳 當然有貴同平 但咪就係好似酒樓同茶餐廳一樣 紅酒都有平有貴 茶葉都可以貴過紅酒

如果美國第日周圍都有唐人街
你移民去美國
有中餐同西餐揀
你會揀咩黎做日常主食

竟然係咁

諗多左
d鬼佬一開口就講英文
當正自己主場咁

見過同一個鬼佬單機食爭鮮回轉同譚仔
揸筷子勁揸得過好多人（包括我）

好羨慕佢地日日4,5 點就係灣仔BAR 飲酒

鬼佬黎到香港自動波學識揸筷子 加上唔少係本國已經識揸

連登仔幾時先肯接受香港嘅鬼佬其實玩緊easy mode?

份工接觸好多鬼佬
個個大公司高層 年薪百萬走唔甩

「我地」係包括埋我地啲文化

就算香港人都有分有錢同無錢啦
你點樣可以一下總結晒香港鬼佬貼唔貼地呀
你要隔硬總結既 就係佢地一定離地
黎得香港做野既鬼都係直接做公司既高層 個d講緊月入起碼十萬左右
拎緊依個月入既香港人都離地 你唔係會覺得班鬼會專登感受下香港人既生活

我公司果幾個鬼娶完賓妹又生兩件，搵得30k又租樓又讀 國際學校，又無degree ，touchwood有日炒左都唔知點

樓上話鬼佬就有錢果啲 起碼我身邊有好幾個都係月月清

你想像咋
我就幾次見到鬼佬搭小巴,完全唔出聲,一係跟人落,一係就總站落

邊有鬼佬，日日我都經過都見唔到

我識個波蘭佬係有學基本廣東話

不過係真係小數

上次朝早十點左右見到應該唔係眼花呱

俾個鬼仔例子你

講英文有咩問題
英文都係香港法定語言喎

貼地離地咩都好 每個人都有自己生活方式
有生產力就ok
唔好黎到食撚晒啲資源

啱呀！完全講中晒。
識個鬼佬係香港做IT幾年，放假只係會去赤柱玩，
唔係太接受到香港D飲食文化，日日都係薯仔牛排。
home office，瞓醒沖杯咖啡，一部電腦工作，另一個mon係到打機

貼你老母地，當香港公廁就真 食完柯完就隨時走得 廣東話又唔洗學嚟香港純粹搵錢當港女雞就屌

我識有個意大利仔，應該廿幾三十，過黎做左3-4年野，會識講恭喜發財，會食茶仔，會同外國黎既鬼佬解釋香港人幾勤力做野都唔會買到樓 好貼地

南非鬼佬通常貼地d

男朋友係澳洲人
好鐘意食燒味

住公屋見過隔離屋苑有個鬼佬識搭非法邨巴

其實掉轉諗，如果你去一個文化好唔同嘅地方例如泰國做嘢，你都唔一定會選擇融入啦

成日食三哥都見到個鬼佬 有幾次仲同枱先知道原來有英文menu

其實可能你所謂既本地常識同佢地既本地常識理解唔同 佢地同我地係兩個階層既人

係香港住嘅鬼佬大多都係專業人士,月收入極高

i have my lin bulb account. count ng count

識個鬼佬好鐘意係茶記食嘢 會搭小巴地鐵 講廣東話仲純正過啲腥港人

睇數據啦傻鳩
香港expat年薪高達16.97萬美元，即係約132.4萬港元
自己行入去5星級酒店 睇下班高層係咪鬼佬
再去交易廣場行返轉

Agger
早幾日去唔去越南做嘢個post
十個有八個連登仔都係覆屌越南妹+ un un腳做大爺
依家鬼佬來香港就屌人離地

同埋中環嗰班高層人工起碼十幾萬一個月
香港人拎差唔多人工 生活隨時仲離地 唔通真係會同你逼地鐵排大家樂咩

撘某區小巴成日遇到鬼佬撘 好多都識嗌有落唔該

我uncle 係英國人
佢好鬼死鍾意食乾炒牛河 潮州炒飯

南亞當唔當鬼？

識有個鬼仔同學住半山， 20歲揸RS3

見過黑鬼喺紅磡街市用廣東話買餸

住幾億别墅有司機就話離地啫，咁都離地？

Agger

老實講香港既貼地生活其實好撚貧窮

公屋妹也吃到洋腸

將心比己，掉你去d窮國家你都會做土皇帝啦

落灣仔果班係二線鬼

一線鬼去中環。只去中環

土生土長嘅鬼佬計唔計？

返祖國

強大後盾。驚你有牙

佢地月月清係正常。洗鬼儲錢

老實，鬼佬洗鬼融入香港咩。佢又唔係移民黎。佢黎打工搵夠錢走啦

吓大把香港中產階級照食茶記

其實唔係，去過歐洲生活一排都知大部份鬼佬生活同香港人差唔多，一撚樣逼地鐵返工放工

你講果班唔係真正中產
只係假中產

黎得香港住既外國人大部分都係因為做野
公司已經有晒樓有晒津貼俾佢地
人工仲要係香港人既幾倍
佢地食茶記搭小巴 你可以話佢地融入文化
但生活質素一定離地過你同我

鬼佬都分好多種唔同性格啦, 無得一概而論
但我硬係覺得英美佬係串 d
西歐唔肯定, 越向東就越 nice 咁
唔知啱唔啱
是否 nice 同有幾可融入香港文化又真係唔知

彩虹邨見過有個鬼佬接個女放學
搭西貢小巴聽過鬼婆嗌‘巴士站唔該’

見過用祝君早安既毛巾，問佢話因為平佢80幾歲

我媽個男朋友話唔會飲東江水，只會買樽裝水黎飲，
只會去city super買野，只會去酒店食飯

每個地方都一定有基層
美國都會有地盤佬
只係嚟得香港做野嘅外國人(賓賓除外)
大部分都係管理層
你香港嘅管理層都係過離地生活啦
更何況山長水遠過嚟做野嘅外國管理層？
如果嚟到香港做野要迫地鐵
咁人哋留喺自己國家迫唔好？

利申：我指係大部分，並唔係所有鬼佬

同意

之前跟車送貨壽臣山獨立屋，佢食緊沙嗲嘔

覺得外國人講廣東話好得意 但打從心底欣賞佢地學廣東話
因為真心覺得廣東話真係好難學 所以覺得佢地識講幾句，識睇少少中文字已經好勁

係，試過lift門就閂曬，伸隻腳入黎開翻
冇人夠膽屌小小事會發爛炸

全部唔係揸波子就瑪莎

啱
其實山長水遠搭十二個鐘黎香港打工
能力同樣都唔差得去邊

外國廢嗰啲窮撚同香港啲窮撚一樣水平咁廢

所以香港人真係唔使咁自卑覺得自己唔及人
人地有咩做錯照樣fuck佢
唔使驚

鬼佬多唔多篤魚蛋，食茶記

今日上環見到幾個一齊50蚊速剪

鬼佬嚟香港做老師都算廢個堆

見過白領鬼佬幫啊婆推紙皮車

鬼佬嚟香港，嘗試去理解，欣賞我哋生活文化，習慣，方式
其實係好事

我啲鬼佬professor lecturer好撚鍾意香港喎
個個當曬香港係佢屋企
仲識講好多廣東話
抵讚

我舊公司四五個鬼佬都會食茶記啦

係 其實生活都一樣
但有性需要唔洗打j
是但落去撈件就duk

公司鬼佬manager會食m記會食上海菜飯買外賣雙餸飯會同我地打邊爐食雞煲食煲仔飯

搭小巴見過個鬼佬
條友唔敢嗌落車
見過佢三次都唔同站落

舊公司有兩個鬼佬同事
其中一個會講廣東話粗口
平時夜晚食茶餐廳

佢地好多都識，唔識講都識聽，但講黎冇用，反正香港講英文高人一等，事實如此

港女easy

入去愉景灣一轉

公司好多鬼佬同事 佢哋人工唔算特別高 有啲係幾貼地嘅 會學廣東話 會食頹飯
但同過佢哋做嘢就覺得好撚西煩

離地又有貼地都有

做野hea到仆街
一放工就去老蘭屌女
幾個月換一件
住十年都唔會主動學廣東話
利伸: 打過外資工

所以一般係街我會稱呼佢地老外

咪玩啦

我今日睇周星馳嗰套新戲劇之王，開場前有兩個鬼佬坐我地前面，真心聽得明咩？就算睇字幕都唔覺得好笑啦

或者西人

識一個鬼仔 香港出世 上次睇到佢有連登app

This this this and this
唔該曬

茶記識得叫「熱奶茶」

離地到仆街
有個Youtuber係加拿大人，原本係日本住同工作，後來同香港男人結婚
次次睇佢啲片覺得佢係香港生活得好好。
利申fans

識個美國人係香港住左廿年，廣東話流利，生活亦貼地

真
我四五點落去買下年茶就見到你地開心飲酒中
仲有好多老鬼兩三點就打躉，同啲賓賓chat

White trash

係灣仔返過一排工
每到夜晚就係鬼佬同賓賓既happy hour

另外舊公司個鬼佬毒撚嚟，日日返公無野做，係度打機，
又娶左個大佬妹
舊老闆請佢返嚟做紙板公仔帶出去開會見人

true 見唔少鬼佬學普通話都唔學廣東話

以前細個補英文個時有個鬼佬阿Sir d廣東話勁撚流利
除左口音以外 生活上完完全全係一個香港人

child登仔凡同自己唔同或者唔係窮到要住劏房就離地啦

冇人咁講過

以前有個鬼佬上司，差唔多每日四點半就叫我同埋二個同事去飲酒，飲到七點零就走人(有時會同佢周圍食野)，飲親都佢俾錢，跟佢做野差唔多6年，差唔多每日既生活都係咁，如果唔係人工好真係彩佢都有味

個鬼佬住半山，有司機接送，我估佢既身家應該過億，所以佢都幾離地

窮鬼

咩工黎

我條邨有 都係會街市買送搭小巴

咪離地囉

其實嚟得香港做野嘅鬼佬，都知道華人怕鬼佬心態。為左營造自己白人優勢，佢地都唔會同當地人行得太埋。再加上為賺更多錢而選擇離鄉別井嘅鬼佬份人都傾向物質主義，所以都唔會點貼地架啦。
偶爾見到有d貼地，都可能係扮緊入鄉隨俗嘅形象，方便自己做野。

見過屋村商場馬會有鬼佬買馬

完全唔知你up乜柒

我好貼地

睇level，未係年薪過百萬大公司高層嗰堆都幾貼地，講緊住灣仔apartment個D
間中會去唱K，碌ling食茶餐廳，感受香港文化

黎亞洲掘金個堆高層就當然係唔同層次，佢地喺本土打一世工都唔會有香港比到佢地嘅優越感

上一轉 reddit r/hongkong 就知
全部都係離地撚嚟
成班唔熟香港嘢扮香港人

我舊公司都係喎 一模一樣

入鄉就要隨俗啦
唔係人地喺地後面講句唔講借歪都唔撚食聽呀化?
一兩句簡單會話都唔撚識講
好大鑊囉

會識嗌小巴站有落

基本上黎得香港住除左戇鳩之外都唔會窮啦,
白人如果母語係英文,差極都可以教下英文,
多數都係高層過黎睇住香港分部或者做管理層,
白人細路都讀國際學校,有幾可傳統學校有鬼仔?

唔係眼花，我見到都呆一呆，勁好禮貌 仲幫我抹大銀幕

之前試過喺r/hongkong 認真討論
發現嗰度大部分人都係呢幾類:

1) 香港出世 不過讀到中/小學就全家移民走
2) 國際學校學生
3) 嚟做野嘅Expat

Btw 對返題 我覺得r/hongkong 有個comment 好啱:
要睇班鬼佬係咪貼地 請佢哋上茶樓食鳳爪就知

咁同貼地都無關，飲食文化問題
香港人有幾多會返大陸食狗肉一樣
你指係睇下佢地有無見過？

想像到河國榮把聲

牛肉會轉做淆旭

出得國做收入隨時本身人工double先會肯走
唔係黎做乜?
窮閪鬼佬應該大約0.1%左右

會唔會係遊客

著西裝
仲要同本地西裝友一齊食飯，似返工多

我工作全部都係鬼佬，專業人士
佢哋全部都過百萬年薪
正食飯都一個月幾萬，住又十幾萬
就咁睇真係係好離地
但全部都係公司出
認真 比著你去到外地工作
可以食公司住公司 都有幾盡用幾盡
其實佢地喺自己國家時，都係咁日日飲酒食飯

唔算 計落香港啲消費係算好平
不論Uber Starbucks 酒吧

上面提到果啲消費平外國一大節啦
鬼佬唔飲咖啡點開工 唔飲啤酒點收工

見過有鬼佬食百里香
識講廣東話

好科幻，想像唔到

之前搭小巴有個鬼佬叫佢朋友教佢講邊度有落 司機重讚佢講得叻

我咁大個人都見過一次 重以為自己眼花
重要金髮藍眼好靚仔 成家都勁耀眼 係咁畀廢老望住

過份？你有錢你都可以過份

你講果個應該係油公司外派MT

去老蘭等港女送上門

你講得岩

就想外國派黎既鬼佬佢地家鄉都係咁樣飲酒食飯

我其實大概明樓主意思點貼地

即係同你一齊排響天水圍天恒邨公屋對出巴士站一齊排隊搭巴士搖出中環返工

食晏走去食d濕尻茶記碟頭飯放工食燒賣

跟住放假去食大喜屋放題。夠唔夠貼地？

係唔會。班鬼佬都係放假晨撚咁早起身去做gym

做完去蘇豪食晏。見朋友（大部份初初黎香港既鬼佬都係中上環頂盡堅尼地城一帶食飯，其實你地有無發覺好少響香港人去既商場見到鬼佬同你一齊排隊食茶木）

夜晚再飲多round 。再蘇豪開餐

一日食都食佢$1000

睇外國邊到。

NYC買一杯同香港真係差唔多

但如果你響d濕尻細town/埠仔買一杯其實好撚平。
或者講遠少少，我響Chicago 細cafe買一杯咖啡都係20幾蚊港紙

有機會係香港出世或者南非歸化白人

當年香港接受左一班南非白人

Child登仔意思你最好陪佢貼地到燶

日本嘢

你真係on9

你喺美國撈得掂，叫你去越南你去唔去

專業人士
垃圾就有

唔係香港都冇得咁
工時長又有質素既飲食業係香港最多最密集

咁你搵幾錢一個月

但貼地鬼佬唔係冇既
香港藝術中心都好多鬼做野 但都好貼地
食飯會去灣仔D平民餐廳食

不過依D人應該一D家底都冇

入一轉清水灣啲鬼妹識得叫落車

Agger

香港係美食之都唔係港既

不過只限人頭消費$500起果d

蘇豪求其一條街既西餐。完勝外國埠仔西餐

西貢住左勁多索鬼妹架話時話

當年個鬼佬呀sir會同大家打麻雀
碰槓出銃計番冇問題
不過我唔識兼夾毒，冇同佢打過

響中要見到西裝鬼佬用傳統手法食肉醬意粉

其實唔係貼唔貼地問題
人地朝早一杯咖啡 揸車返工 早收工weekend happy hour 已成生活習慣 係外國好平常尤其美英德
黎到香港分分鐘生活費仲貴 但人地習慣左就係咁

你去越南生活
道理一樣
班港豬仲幫鬼佬打飛機

呢d窮鬼真係無用，去教書做NETs都得啦，洗鬼住公屋。

睇邊d
1類好有文化好有學識
1類垃圾白鬼 叫雞飲酒食好閪 對住香港人白鴿眼

依啲睇人既姐
有啲好想黎咪貼晒地五味都同你試
唔撚想黎 公司迫 或者根本冇得揀
為生活先黎咪做離地撚囉

依個大廚好貼地
起碼識講廣東話

鬼佬上司識講少少廣東話，會食佬飯，食魚蛋粉，同食大陸煙，幾貼地架

我識個鬼佬
月入十幾萬
平日返工放工搭鐵路
唔鍾意去街唔鍾意落pub
識講幾句廣東話
閒時最鍾意飲茶、食譚仔
十年前娶個香港女人
生咗個仔
讀津貼小學

佢前年同個譚仔口音、完全零英文嘅大陸婆搭上
生咗個私生女
再同香港女人離婚

今年接埋個大陸婆返屋企住
而家同大陸婆一家三口樂也融融
閒時同個大陸婆冚家去濕平
而家大陸婆話要樓、要錢

夠貼地未？

我唔想佢地咁貼地

乞衣鬼佬

個黑衣兜乞成幾千蚊 仲間唔中有港女聊佢吹水

俾50 100個鬼佬 平時同佢地食飯又唔見佢地咁豪爽

香港係窮國家 唔好話住，就黎食野都同歐美差唔多，人均收入高過好多一線地方，重要咁低稅

相反咁諗丫，唔勁既鬼點過黎呀，唔係以為普通一個鬼佬可以過黎袋十皮呀嘛

貼地黎做咩？ Even 香港人自己都唔鍾意香港啦 你有錢起上黎又會落樓下間茶記咩？ 多餘

藝術中心d鬼佬做乜野多

貼地鬼佬好似比較難離開自己國家

藝術中文緊係教語文 音樂 做藝術活動籌劃及推廣

鬼佬入面咪又係得英國鬼多relationship去香港

我d垃圾唔好講
同佢地同lv做同一樣嘢 都唔會好似佢咁洗錢
因為無佢地咁嘅人工同津貼

香港所謂貼地生活。講白d無人想過

人地係體驗生活 我地係涯緊世界

唔貼地唔係應該形容d有錢人不知民間疾苦咩？
好似話咩年輕人每年去小次日本就買到樓果種
搵得多洗得多我又唔覺得代表唔貼地啵
識唔小日本人，英國鬼都勁鍾意香港生活 （佢地月入介乎3萬-40萬up都有）
根本香港解決到住就好撚天堂

好多鬼佬係本身係外國做野之後比人挖過嚟香港,通常呢啲人人工都好高,6位數都有,所以都真係幾離地

住公屋隔離大單位有個烏克蘭佬娶左個賓妹生左兩個仔 全家都識講廣東話 我同我阿媽暗地成日叫條友做假鬼
一開始入伙都淨係講英文 後尾廣東話越黎越好
最痴線係 有一次 我朝早著恤衫西褲返工
隻假鬼問我 著得咁靚仔既 返工啊？返咩啊
我答佢做做銀行寫字樓
條友竟然講句到仆街既野
做銀行好啊 寫字樓有冷氣 唔洗好似我咁 做地盤搞到爆撚晒缸

有錢起黎樓下唔會係茶記

佢黎香港好過響烏克蘭

大撚把烏克蘭人想移民

我公司個鬼佬黎左香港二十年 講恭喜發財仲同阿仙奴班撚屌差唔多

識個鬼佬黎左香港30年剩係識講早晨同多謝

你要記住其實佢地唔係移民黎，佢地純粹黎搵食

十個有九個鬼佬都係貪香港方便，夠細
有獵奇feel

有d鬼佬祖家返工太hea,先要黎香港過chur既生活搵快感

你試下叫佢放假只准去新城市廣場食茶木，住第一城細單位，同你迫巴士地鐵

睬你on9

所以解釋到點解大部分鬼佬住港島，頂盡西貢

你唔會見佢同你住藍田居屋或者西九四小龍之類

你叫佢日撚日迫十尻幾個站地鐵睬你on9

有錢起黎樓下直情乜尻都無啦

大潭/赤柱海量有錢鬼佬聚居

一人一架XC90車出車入

巴士！？不了

見過鬼佬做大廈看更

鬼佬就係高級人種

最撚憎係啲一句廣東話都唔識講嘅所謂expat

收皮啦人地係高級人種黎架

6成鬼佬月入過60-80k

邊句話香港窮呀？你明唔明個意思先？
即係你收入多過當地人均收入，點解唔過皇帝生活要走去貼地呀？

hk上流社會一向都洋化，d鬼佬唔識廣東話有幾閒

其實低級既係現今香港人
以前四大家族都會合作擊破怡和

明明比人剝削同階級壓逼就硬食 連工會都唔搞
超長工時同超低工資完全係自己攞黎

東寶小廚

鬼佬住香港得兩種

1. 係外國搵唔到食嚟香港做低賤工種 (保安/演藝/教書）

2. 係外國本身就極高權位財力 (CEO/CFO/CCO/金融)

大多數都垃圾黎

建築師樓，條鬼佬做landscaper

日日搭的士返放工

有咩咁仆街

以為港燦先會中大陸婆毒，on9鬼佬都中

睇下邊度嘅鬼囉

搵到個鬼佬上連登當你贏

留名

有個美國CEO uncle 學極都學唔識廣東話
結果叫左佢個仔去讀屋邨小學
中學先番美國讀

想打地道到仆街

見過鬼佬拎住份馬經🤡

其實可能只係文化相近
唔好睇得鬼佬咁高

鬼佬上司鍾意食菠蘿油同西多士

識鬼佬住劏房 會叫雞食賓賓 搵到錢既

有次喺座小巴聽到鬼佬講有落

點解要貼地